因航由上年賺逾60億變到蝕5億

「因管理不善而在全球最佳航空公司排名榜由冠軍跌落第三位的國泰航空」由上年賺逾60億變到蝕5億！點解嘅？

全文：

國泰航空（0293）公佈業績，全年收益跌9.4%至928億元，令全年出現5.75億元虧蝕，相較之下，去年同期錄得60億元溢利。每股虧損14.6仙，不派息。
乘客運載率及收益率均下降

由去年賺60億元，到今年倒蝕5.75億元，主因是國泰和港龍的乘客運載率和乘客收益率出現「雙降」，乘客運載率由去年的85.7%，下降到今年的84.5%；乘客收益率跌幅更嚴重，由去年的59.6港仙跌至今年的54.1港仙，跌了9.2%。

國泰主席史樂生解釋，公司在2016年面對嚴峻的經營環境，其中最重要因素是與其他航空公司之間的競爭日趨激烈，不但其他航空公司大幅增加可運載量，廉航亦帶來競爭加劇。
高價燃油對沖 削低油價利好影響

國泰今年錄得84.56億元燃油對沖虧損，跟去年84.74億元燃油對沖虧損相近。史樂生解釋，這些虧損大部分是在油價遠高於今天的水平時進行對沖而產生，削弱了低油價對國泰的利好影響。不過，計及對沖虧損後，國泰集團的燃油成本仍較去年減少50.15億元（15.2%）。
分部計，國泰的航空業務收益由去年的1,012億元下跌至今年的915億元，令今年航空業務出現9.86億元虧蝕；相反，國泰的非航空業務收益和溢利都較去年有所上升，收益為48.7億元、溢利為4.61億元。同時，附屬及聯屬公司即國航（0753）為國泰帶來20.49億元應佔溢利。

全球市場收益都倒退

按不同市場計，國泰2016年在全球不同市場都出現收益倒退的情況。香港及中國內地收益由去年的514億元，減至今年的469億元；北美收益由去年的135億元減至120億元；日本、韓國和台灣收益由94.5億元減至87.7億元。其他市場，包括歐洲、東南亞等地都出現了不同程度的收益倒退。

有乜計 價錢同質素唔成正比 淨係識cut budget 揾鬼坐

乜撚都cut,啲客坐過其他航空公司都唔會返轉頭

好yeah , 又炒it dept

炒左埃糞豬佢啦

這些虧損大部分是在油價遠高於今天的水平時進行對沖而產生，削弱了低油價對國泰的利好影響。

炒得未班友

千六坐因航
千七坐新航

比個原因我為乜要坐因航

點解cx叫因航既？新航又係邊間？

新加坡？

因管理不善而在全球最佳航空公司排名榜由冠軍跌落第三位的國泰航空

新航 新加坡航空

連本身好地地嘅MarcoPolo積分制度都玩到比以前高好多嘅門檻先有得升級／Keep住原有Tier
本身係會員都慢慢轉去坐第間

It's just loading.

抵啦

賭撚晒佢

同感, 去日本都係, 唔坐廉航一定坐ANA, 諗唔到原因要坐因航

因航得返去台北抵坐

抵/平未到國泰，講享受又唔夠新航/中東三寶

因航咪好似匯豐咁, 香港人情義結

如果我冇記錯上年好似係排第4

👍🏻👍🏻

唔係wo，連台北都唔抵坐

it's just loading

去台北點會係坐呢間
最垃圾係呢間
俾個包就算 服務又唔夠台Eva/ China airline
港龍都好少少

長緊係揀榮 唔驚既其實一定揀華航
我自己覺得服務同食物最好

上年坐過去bkk勁平，千幾蚊早去晚返

因航 機舊 服務又唔係好
同等價錢真係SG/中東三寶仲好

不過SG除左南下, 去歐洲/美洲真係好撚耐

試過去台灣坐華航upgrade左business俾我 成程機好平穩

佢再貴我都支持佢
香港由香港人撐

Swire MT出身再調去CX 做個班Manager 人工高到

畀貴少少坐到廚叉J仔

BR plz

貴過BRCI
但人哋有full meal你食雞批

All > CX >>>... >>> HX/UO

Cut Bug Cut到食唔落呢舊屎

hx好過cx???

當你老襟咋

SQ唔止耐, 仲極少會有平飛歐洲
不過因航A350飛 LONDON GATWICK 其實都唔差

其實你地咁開心做乜
你地知唔知hx同快運其實都係支那野
cx講到底都算係本土野 注重安全系數 肯用boeing機唔用咁多airbus

有骨氣既其實應該點都要搭cx撐本土

HX真心垃圾
除常真係平到當廉航坐都唔會揀

支那野梗係垃圾啦 全airbus機
啲航線根本係出黎頂死cx
cx死左香港就冇本土航空公司
你覺得邊個最想見到

佢子公司快幾重好過hx好多倍， hx機殘又多delay重要無廣東話， hx正垃圾。
快運機新乾淨準時空姐ok.

無圖， 快運飛首爾條line有個空姐應該係全快運最靚

其實國航都係因航大股東之一

我唔明點解朱葛亮未俾人炒⋯⋯

白粉咁大威力

白粉佬應該大力沽空左

好似調轉？

慳d 啦，無咪坐ANA JAL Emirates Singapore

因航又貴又逼又唔舒服，你一年飛幾多次呀柒頭

佢自己玩燃油對沖火柒左點解要香港人幫手埋單?

其實係咪即係話國泰賺埋d錢炒油蝕鳩晒？

有冇人可以解釋下
點解用波音會安全過空中巴士？

咪係 我等睇香港航空 快運 無限金錢打死佢
對沖贏左 油價即係高 張飛又係咁貴
輸左又要填數 又冇得減價

班傻閪又有得cut budget

好定唔好睇個人
人哋Business做Econ價係事實

HKG<>TPE
千七廚叉坐緊business
BRCI畀你食full meal
因航要食雞批重要界空姐閪面

賺緊錢玩cut budget玩到變蝕錢，班管理層都幾叻仔

因航又唔生性呢
Service做好少少畀貴啲都話呀

仲要搶貴香港d地

期油買左幾多年 就黎破產

國航同國泰玩交叉持股

要買燃油對沖，不了

因投資不善而蝕到仆街既國泰航空

其實國泰真係太貴
尤其係business / first class
人地d新機大機a380咁樣，個價都唔洗咁貴
人地d頭等係成間房咁，國泰既只係大d闊d既business，但飛美國夠膽開價20萬...人地可能平一半 / 30%，d設備都已經好唔同

無flatbed

14年開始蝕，三年蝕撚左180億，啲高層仲可以留底真係好撚野
又一間利豐中信泰富

只坐中東佬機

叫Q左你唔好賭啦，仆街啦，痾拔甩啦

因航都唔識

高層做錯 減低層人工
低層做錯 鬧兼炒

我成日飛日本都只坐ANA，服務好價錢又平過因航

點解我成日睇ANA都好貴

CX玩A380嘅話隨時仲蝕

Dear shareholders, fuck you.

In SQ1/2 we 7

屌
剩係講economy class
United 飛jfk $7000
Cx 夠膽死開$14000
搶錢咩屌你老母

中東三寶

華航堆機都換曬咁滯

波音機比空巴負重大啲，空巴係易渣﹙Pilot 角度 ﹚。

服務一般 又唔平

Airbus係架機平啲
安全，耗油等都差過波音

CX點對香港客

岩岩比因航cut會籍
啲位仲話要改窄
不了

等於香港零售業點對我地香港客,仲話撐,恨不得佢死

因為要撐本土，所以就算佢畀屎我都要照食，舊屎重要唔平，再同自己講呢啲就係骨氣，你哋唔搭識條春咩

其實係咪一定要對沖？
哥時油價日日升，唔對沖的話成本一定日日升

如果油價而家升到200 蚊，cx 會唔會膁到仆街

新加坡airline 真係正 服務真係一流

係香港飛轉新加坡都係3個鐘多d

就有大餐食

首先俾d花生小食

之後就有餐飲 飲咩都得

之後食正餐 有得簡 有魚 有扒食 仲要幾好食

之後又問你飲乜

之後飯後甜品 哈根大師唔少得

吓，呢啲好standard喎

國泰啲空姐樣唔掂

期油條數都蝕左幾年

最重要既空姐都唔講
制服、樣同身材都完勝啦

咪臭系

去美國坐過聯合因航同長榮
長榮真係唔錯
服務質素最好
係要轉機

前排998飛SIN
真係買嚟J空姐套衫都抵

Eva 真係唔錯
空姐好撚過CX班飛雞

點本土法，cpa而家最大股東係air china wo

真係唔掂

CX宜家最抵搭果條應該係SIN線
個價幾貼近佢個對手，有時仲要平過去台灣

神級對沖

岩岩悶悶地check下頭等
大家都係Home base來回JFK
EK唔洗10萬
CX賣緊22萬幾

上面衝出黎柒 第一次搭飛機
KA都有雪糕放題啦

ANA Asahi放題

留意到好多人話國泰貴，但慘在佢貴得黎都有人搭
佢蝕錢係因為燃油對沖，唔係無人搭，所以你要佢改都好難

Btw國泰係全世界最安全航空，亦係最佳航空頭幾名，而且客源同香港航空不同（國泰好多轉機客+members) 有時同香港航空比,真心無咩意思,果班人只會放SG 在眼內

CX宜家係冇左最後果樣，新加坡線除外

其實唔理服務講佢安全已經屈晒機 加上香港咁多人係cx做，相信呢度好多巴絲都係用id飛

fanfare 之後ID 好難上機

一有平野 香港人就狗衝架啦

HX如是，淘寶如是

真係劣幣驅逐良幣

其實讀緊航空既表示
因航燃油對沖有50幾% 其他用現有油價買入 相比三四年前燃油成本係低左
同埋國泰機好多都好過 亞洲其他航空公司 坐過日航班788就知狗都唔屌

講廢
英航咪仲廢

連登仔on99
有無睇內文？
因航業務賺唔少
係燃油對沖洩到仆街
大把businessman/公司指定要搭因航

間間都係咁架wor
你話成碟岩岩即整既就話姐

你睇左份野未？同2015比直情萎縮喎

Airbus用料差過boeing
啲野又易壞

呢到有幾多人睇過份業績

I doubt 賺唔少都講得出

炒哂佢

少左好多人搭wo
服務差
d空姐西口西面

有link嘛

上機飲酒真係唔敢 我次次都叫佢比杯水黎就得
試過隔離果個叫左幾次紅酒成陣酒除

點解唔敢

酒淺+易去廁所

好似話半空飲酒特別易醉

呢啲都算正常

但好多都肥到豬咁，油錢都蝕埋

airbus有咩問題